劉德華溫暖叮嚀佔中 挺香港反暴力：不要催淚瓦斯！

記者林佑珊／綜合報導

香港「佔中運動」持續發燒，許多港台藝人都跳出來表態聲援。而「華神」劉德華也不落人後，在9月30日晚間7點左右，親自於個人官網PO文支持香港人爭取訴求，同時隔空對抗議民眾、學生喊話，希望示威群眾為了家人務必注意自身安全，同時提出「不要催淚瓦斯」等3點訴求反暴力，很快就獲得熱烈迴響。

劉德華以《香港平安》為題，在個人官網親自貼文呼籲香港群眾，在爭取訴求的同時，要「關心自己、顧及大眾」避免被少數挑釁者的情緒影響。而華仔也在文中表明，希望這場抗爭行動中不要再出現催淚瓦斯、武力和謾罵，並隔空對抗議者及學生喊話，「要擔心自己的安全，要知道有家人在擔心你們的安全。」最後以「願香港平安」5字總結。

▲▼劉德華在個人官網上，親自PO文聲援香港佔中運動，同時給予抗議群眾關心和祝福，也一併留言呼籲不要再出現暴力場面，引起廣大共鳴。（圖／東森新聞、翻攝自劉德華個人官網）

值得一提的是，劉德華這段PO文雖然只有短短幾百字，但字裡行間充滿懇切關心與祝福，很快就吸引網友注意而被瘋狂轉載，眾人除了跟著一起祝福香港平安，也有不少人在留言中大讚偶像是「最溫暖男神」。另外，因為他曾經被香港學生當作頭號奮鬥目標，而獲得「（香港）民間特首」的封號，如今又公開表態聲援香港佔中運動，再度贏得不少掌聲。

香港佔領中環運動，起因於香港市民為了爭取普選而發動抗議示威，活動進行到28日還遇上防暴警察對現場群眾投擲催淚瓦斯等暴力場面。事後，歌手何韻詩因看不下去，直接PO文表示支持，微博卻疑似因此遭到封鎖而引發喧然大波。而她最後在臉書留言不在乎，很快就吸引超過5萬人按讚支持，一度在網路掀起熱烈討論。

▲▼張家輝、何韻詩也都接連跳出來表態支持香港佔中抗議民眾。（圖／翻攝自YouTube、取自何韻詩臉書）

另外，影帝張家輝也在出席活動時，表明自己身為「純正的香港人」，自然不能對此事置身事外。而他也呼籲不要再看到抗爭活動中出現暴力流血場面，希望當地政府能快點傾聽民眾意見並給予回應，早日讓事件落幕，學生也好快點回家，同樣讓眾人讚聲連連。